Информация о скриптах авто-установки патча:
0. Общая информация о работе.
	Набор скриптов предназначен для автоматизации установки обновлений СУБД для задач Jira проекта PRS. Другими словами, для автоматизации установки задач.
	Скрипты позволяют установить одну и более задач на сервер из каскада серверов компании.
1. Состав файлов скрипта
	- install.cmd - основной скрипт для deploy
	- config.cfg - конфиг с настройками для работы скриптов. Описание конфига будет дано ниже.
	- install_patch.sql - скрипт sqlplus, который устанавливает изменения,взятые из буферных файлов, и проводит дополнительные проверки. Логика работы будет описана ниже.
	- install.log - лог работы скрипта. Формируется во время его работы. По окончании работы (выполенения второй части) - удаляется.
	- post_install.cmd - скрипт, выполняющий завершающие действия: разблокировку системы и копированием установочных (буферных) файлов и лога в папку installed.
	- read_config.cmd - вспомогательный скрипт, который читает конфиг, и выдает данные в формате клюб=значение.
	- run.sql - файл, формируемый в ходе работы скрипта. В нем запуск install_patch.sql с параметрами, и выход.
	- буферные файлы: DDL.sql, DML.sql, PreInstall.sql, PV.sql - файлы, нужные для установки патча. Логика работы с ними будет описана ниже.
	- install.tmp - временный файл, куда пишется сервер, в случае успешной установки релиза. Нужно для вызова второй части (скрипта post_install) без параметров.

2. Описание конфига.
	Представляет собой ini-файл config.cfg. В нем информация:
		- секции подключения к СУБД. Название секции = название источника, параметры - логин, пароль, tns
		- секция информации о релизе - там номер. Релиз заводится в Jira. Пока будет номер 0.0.1.
		Пример файла:
			[dev]			-- Название сервера, куда можно устанавливать патчи
			username=xxx	-- логин для соединения с СУБД
			password=xxx	-- пароль для соединения с СУБД
			server=osksdev	-- tnsnames для соединения с СУБД

			[release]
			num=2.1.4		-- номер релиза
		В данном примере описывается соединение, которое можно описать следующей командой: sqlplus top/opt@oskdev
		Следует обратить внимание, что между ключом параметра, значением и знаком равно не должны находится пробелы.

3. Описание буферных файлов.
	Система сборки и установки sql-патчей использует для работы 4 файла. Все изменения раскладываются по этим 4 файлам:
		- ddl.sql - сюда пишутся ddl-операции (добавление/удаление колонок, таблиц, выдача прав, и т д). Если какая-то операция требует dml. Например, пересоздание таблицы 
			с другим секционированием, то эта операция также есть часть DDL.
		- pv.sql - сюда прописывается относительный (относительно папки sql/deploy !!!!) путь к вьюхам и пакетам, представленным в виде файлов.
			Например, @../top/top_lc_calc_utils.pck, @../int/views/exp_v_top1_assortment_filter.sql
		- dml.sql - сюда помещаются все dml операции. 
		- preinstall.sql - сюда помещаются операции, влияюзщие на остановку джобов, блокировку приложения и прочие системные действия.

4. Алгоритм работы системы и правила работы с ней.
	1. Запускаем скрипт intall.cmd с указанием сервера, и опционально, набора задач, которые надо установить:
		install.cmd test PRS-12 		 - такой запуск установит содержимое патча PRS-12 по адресу sql/deploy/patches/prs_624 на тестовый (oskstest) сервер.
		install.cmd test PRS-12 PRS-14   - такой запуск склеит содержимое двух патчей и установит их как один патч на сервер oskstest.
		install.cmd test 				 - если запустить без указания задач, скрипт попытается использовать буферные файлы из текущей папки. Т.е. можно 
		самостоятельно сформировать буферные файлы, и поместить их в папку sql/deploy.

	2. Скрипт производит следующие действия:
		1. Удаляет временные файлы от предыдущего запуска: run.sql, install.tmp.
		2. Если указаны задачи для установки, создает пустые буферные файлы.
		3. Читает конфиг для получения номера релиза и сервера для установки.
		4. Если указаны задачи для установки, записывает текст из файлов патчей задачи в буферные файлы. 
			Т.е. если ставим две задачи, патчи которых содержат файл PV.sql, буферный файл (в папке deploy) будет содержать последовательно соединенные файлы PV.sql задач.
		5. Запрашивает у пользователя метаданные для ut_release. 
		6. Формирует файл run.sql, в котором прописывается выполнение скрипта install_patch.sql с передачей нужных ему параметров
		7. Запуск sqlplus и передача ему на исполнение файла run.sql
			install_patch производит следующие действия:
				- формирует параметры sqlplus. Включен вывод команд и spool в файл install.log. Остановка при sql и os ошибках.
				- Совершает вызов процедуры ut.ut_release.install для регистрации DDL. Применяется следующая логика.
					Если повторный вызов происходит менее чем через 10 минут от предыдущего вызова ut.ut_release.install, то используются его параметры, а новый вызов не делается.
				- Выполняется preinstall.sql
				- Выполняется блокировка приложения для подключения к нему пользователей, останавливаются джобы.
				- Автоматически удаляются сессии пользователей, имеющих TX и TO блокировки, т.к. они будут мешать установке релиза.
				- Выполняется DDL.sql
				- Выполняется PV.sql
				- Производится перекомпилирование всех объектов схемы, и проверка на инвалидные объекты. Если они найдены - дальше ничего не делается.
				- Производится вызов ut.ut_release.finish. 
				- Выполняется DML.sql, обновляются роли (DML операция). Делается commit.
				- Пишется в лог строка "succesfully installed #$^", которая сообщает об успещности операции
		8. Лог проверяется на ошибки. Ищется строка "succesfully installed #$^", если не нашлась - считаем, что есть ошибки.
			Если нашлась - формируем файл install.tmp, куда пишем
				ok
				dev
				2.1.4
			или
				false
				dev
				2.1.4
			Первая строка - говорит post_install, что все хорошо, или нет.
			Вторая сообщаяет сервер.
			Третья - номер релиза.
		9. Если нет ошибок, скрипт выполняет post_install.cmd, пишет no errors finded, и завершает работу
			или выводит
			Finded errors. see install.log for details, и не завершает работу

		10. post_install.cmd. Он работает по алгоритму:
			- Разблокирует приложение, запускает джобы.
			- Перемещает 5 файлов: DDL.sql, DML.sql, PV.sql, PreInstall.sql, install.log в папку Installed/ Номер релиза из конфига/ Текущая дата в формате YYYY-MM-DD/
			Если в папка с текущей датой уже есть, файлы будут перемещены в папку с суффиксом _2, _3 и т д.
			Например, сегодня 1 октября 2019, мы ставим первый патч
				instaled/2.1.4/2019-10-01/*
			потом ставим второй патч
				installed/2.1.4/2019-10-01_2/*
			потом третий:
				installed/2.1.4/2019-10-01_3/*
			и т д.